.. include:: /helpers/roles.rst

.. title:: Заклинания фокусировки рейнджера (Ranger Focus Spells)

.. rst-class:: spells-focus
.. _focus-spells--Ranger:

Рейнджер (Ranger)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _spell--focus--Gravity-Weapon:

Гравитационное оружие (`Gravity Weapon <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=770>`_) / Фокус. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- рейнджер

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 234

----------

Вы создаете гравитационную силу и направляете ее в свои удары, что приводит к более мощным атакам с клинком и луком.
Каждый раунд, для своего первого :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>` оружием, вы получаете бонус состояния к урону, равный удвоенному количеству костей урона оружия.


.. _spell--focus--Heal-Companion:

Исцеление компаньона (`Heal Companion <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=771>`_) / Фокус. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- исцеление
- позитивный
- рейнджер

**Сотворение**: |д-1| или |д-2|

**Дистанция**: касание или 30 футов

**Цели**: ваш зверь-компаньон

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 234

----------

Вы используете позитивную энергию, чтобы исцелить раны вашего зверя-компаньона.
Вы восстанавливаете своему зверю-компаньону 1d10 ОЗ.
Эффект определяется количеством действий, потраченных на :ref:`action--Cast-a-Spell`.

| |д-1| (жестовое): Заклинание имеет дальность касания
| |д-2| (жестовое, словесное): Заклинание имеет дальность 30 футов и восстанавливает цели дополнительные 8 ОЗ

----------

**Усиление (+1)**: Количество исцеления увеличивается на 1d10, а дополнительное исцеление для версии из 2 действий увеличивается на 8.


.. _spell--focus--Magic-Hide:

Магическая шкура (`Magic Hide <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=774>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- преграждение
- рейнджер

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: ваш зверь-компаньон

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 235

----------

Ваш зверь-компаньон отращивает более толстую шкуру, спутанный мех или более твердый панцирь, что дает ему бонус состояния +1 к КБ.


.. _spell--focus--Snare-Hopping:

Прыгающий силок (`Snare Hopping <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=776>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- воплощение
- телепортация
- рейнджер

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 10 футов

**Цели**: один сделанный вами силок

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 235

----------

Может быть, вы и не поместили свою ловушку в куда надо, но вы можете волшебным образом переместить ее туда.
Вы телепортируете выбранный силок в другое незанятое место в пределах дистанции.

----------

**Усиление (+1)**: Дистанция заклинания увеличивается на 10 футов.


.. _spell--focus--Animal-Feature:

Животная черта (`Animal Feature <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=767>`_) / Фокус. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- трансформация
- рейнджер

**Сотворение**: |д-1| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 234

----------

Неполностью трансформируя свое тело, вы получаете одну животную черту, которую вы выбираете из списка ниже каждый раз, когда :ref:`Сотворяете (Cast) <action--Cast-a-Spell>` это заклинание.

* **Кошачьи глаза**: Вы получаете сумеречное зрение
* **Когти**: Вы получаете атаку когтями, которая наносит 1d6 рубящего урона и имеет признаки :w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное` и :w_unarmed:`безоружное`
* **Челюсти**: Вы получаете атаку челюстями, которая наносит 1d8 колющего урона и имеет признак :w_unarmed:`безоружное`

----------

**Усиление (4-й)**: Добавьте следующие варианты в список из которого вы можете выбирать.

* **Рыбий хвост**: Вы получаете Скорость плавания равную вашей наземной Скорости
* **Глаза совы**: Вы получаете ночное зрение
* **Крылья**: Вы получаете Скорость полета равную вашей наземной Скорости


.. _spell--focus--Hunters-Luck:

Удача охотника (`Hunter's Luck <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=772>`_) / Фокус. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- прорицание
- удача
- рейнджер

**Сотворение**: |д-св| словесный

**Триггер**: Вы совершаете проверку :ref:`skill--Recall-Knowledge` о существе, но еще не сделали бросок

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 235

----------

У вас есть сверхъестественная способность запоминать детали о своих врагах.
Бросьте спровоцировавшую проверку дважды и используйте лучший результат.


.. _spell--focus--Soothing-Mist:

Успокаивающий туман (`Soothing Mist <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=777>`_) / Фокус. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- исцеление
- позитивный
- рейнджер

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 готовое живое существо или 1 существо-нежить

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 235

----------

Вы призываете магический туман позитивной энергии, который окутывает существо.
Туман восстанавливает 2d8 ОЗ живому существу и прекращает один воздействующий на цель источник продолжительного урона кислотой, кровотечением, огнем, негативный или ядом.
Если существо получает продолжительный урон от нескольких источников, вы выбираете какой из них завершить.

Против нежити, вы наносите 2d8 позитивного урона (простой спасбросок Стойкости); если она проваливает спасбросок, то еще получает 2 продолжительного позитивного урона.

----------

**Усиление (+1)**: Количество исцеления (или урона нежити) увеличивается на 1d8, а продолжительный позитивный урон нежити увеличивается на 1.


.. _spell--focus--Ephemeral-Tracking:

Эфемерное выслеживание (`Ephemeral Tracking <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=769>`_) / Фокус. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- прорицание
- рейнджер

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 час

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 234

----------

Вы можете посмотреть на потоки в воздухе и воде и увидеть следы, по которым вы можете следовать, как если бы вы были на земле.
Вы можете использовать Выживание, для :ref:`Выслеживания (Track) <skill--Survival--Track>` через воздух и воду, замечая воздушные или водные "следы" всех существ, которые проходили рядом за последний час.
Использовать :ref:`skill--Survival--Track` таким способом сложнее: КС для воздуха или воды всегда как минимум 30, или выше после осадков или ветра (в воздухе), либо сильных приливов или течений (в воде).
Возможно :ref:`skill--Survival--Cover-Tracks` против этого заклинания, но существа могут не осознавать, что им нужно это делать.


.. _spell--focus--Rangers-Bramble:

Лоза рейнджера (`Ranger's Bramble <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=775>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- растение
- рейнджер

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 100 футов

**Область**: все квадраты с растениями в 5-футовом взрыве

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 235

----------

Вы заставляете растения в этой области опутывать ваших врагов, с эффектами :ref:`spell--e--Entangle`.
Существо, которое крит.проваливает спасбросок, в дополнение к состоянию :c_immobilized:`обездвижен` получает 2d4 продолжительного урона кровотечением.
Если :ref:`action--Escape` из ваших колючих кустов, то это не завершает урон кровотечением.

----------

**Усиление (+1)**: Урон кровотечением при крит.провале увеличивается на 1d4.


.. _spell--focus--Enlarge-Companion:

Увеличение компаньона (`Enlarge Companion <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=768>`_) / Фокус. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- полиморф
- рейнджер

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: ваш зверь-компаньон

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 234

----------

Ваш зверь-компаньон становится намного больше, возвышаясь в битве над своими врагами.
Ваш зверь-компаньон становится огромного размера, получая эффекты :ref:`spell--e--Enlarge` 4-го уровня.


.. _spell--focus--Hunters-Vision:

Взор охотника (`Hunter's Vision <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=773>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- прорицание
- рейнджер

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 выслеживаемая добыча

**Продолжительность**: 10 минут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 235

----------

Ваша цель светится магической аурой, видимой только вами и теми, кто следует за вами.
Ваша цель видна вам и тем, с кем вы разделяете свое преимущество :ref:`class-feature--Ranger--Hunt-Prey`, даже если цель не было бы видно из-за освещения или состояний :c_concealed:`скрыт` или :c_invisible:`невидимый`, однако укрытие из непрозрачных объектов все еще блокирует ваше зрение.
Вы игнорируете чистую проверку против цели, вызванную ее состоянием :c_concealed:`скрыт`, и цель не является автоматически :c_hidden:`спрятанной` от вас из-за тьмы или невидимости.


.. _spell--focus--Terrain-Transposition:

Транспозиция местности (`Terrain Transposition <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=778>`_) / Фокус. 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- воплощение
- телепортация
- рейнджер

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 90 футов

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 235

----------

Вы мистическим образом переносите свое текущее местоположение в другое.
Находясь в дикой местности, вы переносите себя и предметы, которые вы держите, в свободное пространство, которое можете видеть в пределах дистанции.
Если у вас есть :ref:`class-feat--ranger--Favored-Terrain` и если ваша начальная и конечная точка находятся в вашей предпочитаемой местности, то дистанция увеличивается до 180 футов.
Если у вас есть зверь-компаньон и он рядом с вами, то вы можете переместить его с собой на свободное место рядом, но если это заклинание перенесет любое другое существо с вами, даже в межпространственном кармане, то заклинание тратится впустую.





.. include:: /helpers/actions.rst